佔旺襲警案 警刪被告相阻辯護 官斥：有乜可能呀？

【本報訊】去年佔領運動期間，示威者發起重奪旺角，一名電腦程式員被指過程中先推警員肩膀，被捕後在警車上掌摑另一名警員，被控兩項襲警罪。辯方早前要求控方提供一張在警署內拍攝被告的相片，惟警方日前回覆指有關相片已被銷毀。裁判官陳炳宙聞言直指：「有乜可能呀……點解無端端銷毀？」遂將案件押後至下月4日再訊，並要求控方屆時詳細交代。
記者：楊家樂

據了解，該張相片是被告張德全（29歲）首次被捕時，在警署拍攝的全身相片，以供確認身份之用，而辯方欲將該相片作抗辯用途。辯方大律師劉仲文於本月初案件原定開審當日表示，曾經要求控方提供相關相片，不過控方解釋照片由警隊另一個部門拍攝，暫時未能取得。及至昨日案件再次提堂，辯方表示警方已經作出書面回覆，表示相片已經遭銷毀。

裁判官陳炳宙聞言即道：「有乜可能呀？」控方則澄清謂：「唔係銷毀，係deleted（刪除）。」裁判官遂指既然相關相片屬電腦檔案，則警方商業罪案調查科的資訊科技部門專家可如查案般修復相關檔案，「有冇做？有冇搵？」

裁判官亦表示，相關相片與被告的指紋、背景口供或是否有定罪紀錄等，均屬被告資料，質疑：「咁奇怪要銷毀咗呢？」主控解釋，由於被告首次被捕後曾經「踢保」，故警方只得釋放他；其後警方再次拘捕被告，並輸入新資料蓋過舊紀錄，卻沒有再替被告拍照。控方指系統內已經沒有舊紀錄，但未能即時回應可否修復相關檔案。

須交代可否修復檔案

裁判官不滿解釋，揚言：「唔關事㗎……點解無端端銷毀？」又認為有很大疑問，要求控方下次提堂時，交代警方可否利用先進科技修復相關檔案，以及解釋為何無故銷毀相關相片。被告獲准繼續保釋，6月4日再訊。

此外，辯方早前指在網上找到有助案件的片段，更聯絡到一名目擊部份事發經過的人士，昨日表示對方可以擔任辯方證人。被告被控於去年10月17日，在彌敦道近豉油街交界及警車上先後襲擊兩名警員。

案件編號：KTCC1349/15

仲有人講乜野叫義士返黎受審坐監

我真係屌佢老母

會有公平審訊咩? 黑警砌你就砌你啦

你遇到李唯治, 咪仆街?

有乜公義可言?

叫得條女返黎面對既都係想睇人仆街架啦

呢單係打得甩

【本報訊】二十九歲電腦程式員張德全於去年十月十七日佔領運動期間，在佔旺區涉嫌推警員陳東安的肩膊和在警車上掌摑另一警員賴建鋒，事後被控兩項襲警罪。被告早前在觀塘法院否認控罪受審，裁判官昨日裁決指兩名警員口供有問題，無法令人相信他們所說是事實，遂裁定被告全部罪名不成立。
押上警車無掙扎

裁判官裁決時稱，警員陳東安聲稱因擔心被告當時高舉雙手，會傷害陳或途人，故捉着被告的右手，但遭被告用左手推肩膊，裁判官質疑陳的說法奇怪，指被告當時只是高舉雙手，為何陳要捉住被告的右手。據辯方呈上被告被捕時的片段，顯示被告當時曾遭另一名警員用盾壓着胸口，但賴建鋒作供指不記得有此情況，裁判官認為賴因擔心警方被指摘過度使用武力，才迴避承認。而閉路電視片段顯示，被告被押上警車途中沒有掙扎，亦聽從警員指示，很難相信被告會無故在車上掌摑賴。

13 + 3之後, 左膠都無再咁講野啦

打你老母, 你去自首囉

你呢條賤柒, 覺得自己好醒咩?

你同個女仔既分別, 只係你好彩拉唔到, 佢唔好彩拉到

你只係度講風涼話

有種你去自首囉

守法撚點睇咁多黑警上庭夾份比假口供砌人生豬肉，但仍然逍遙法外繼續有得做黑警

Keywords: 情況混亂 事件太耐

又要拎單case嚟證明黑警砌人生豬肉一定冇得避.

等有人話依單打甩咗就老羞成怒.

Well.